\documentclass{beamer}
\usepackage{mathtext}         % если нужны русские буквы в формулах (не обязательно)
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage[nomessages]{fp}% http://ctan.org/pkg/fp
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{arrows}


% Цвет для комментариев
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}

% Цвет для няшностей
\definecolor{mypink}{rgb}{1,0.07,0.57}

\newcommand{\captcell}[4] {
	\FPeval{\estimate}{clip(#3+#4)} % Calculating estimate
	\node [align=left,above right] at (#1,#2) {\tiny #3}; % Distance
	\node [align=left,above left] at ($(#1,#2)+(1,0)$) {\tiny #4}; % Heuristic
	\node [align=right,below right] at ($(#1,#2)+(0,1)$) {\tiny \estimate}; % Estimate
}

\newcommand{\myleftarrow}[2] {
	\draw[->] ($(#1,#2)+(0.58,0.5)$) -- ($(#1,#2)+(0.32,0.5)$);
}
\newcommand{\myleftabovearrow}[2] {
	\draw[->] ($(#1,#2)+(0.6,0.4)$) -- ($(#1,#2)+(0.4,0.6)$);
}
\newcommand{\myabovearrow}[2] {
	\draw[->] ($(#1,#2)+(0.5,0.35)$) -- ($(#1,#2)+(0.5,0.6)$);
}
\newcommand{\myrightabovearrow}[2] {
	\draw[->] ($(#1,#2)+(0.4,0.4)$) -- ($(#1,#2)+(0.6,0.6)$);
}
\newcommand{\myrightarrow}[2] {
	\draw[->] ($(#1,#2)+(0.32,0.5)$) -- ($(#1,#2)+(0.58,0.5)$);
}
\newcommand{\myrightbelowarrow}[2] {
	\draw[->] ($(#1,#2)+(0.4,0.6)$) -- ($(#1,#2)+(0.6,0.4)$);
}
\newcommand{\mybelowarrow}[2] {
	\draw[->] ($(#1,#2)+(0.5,0.6)$) -- ($(#1,#2)+(0.5,0.35)$);
}
\newcommand{\myleftbelowarrow}[2] {
	\draw[->] ($(#1,#2)+(0.6,0.6)$) -- ($(#1,#2)+(0.4,0.4)$);
}




\newcommand{\myleftarrowred}[2] {
	\draw[->,draw=red] ($(#1,#2)+(0.58,0.5)$) -- ($(#1,#2)+(0.32,0.5)$);
}
\newcommand{\myleftabovearrowred}[2] {
	\draw[->,draw=red] ($(#1,#2)+(0.6,0.4)$) -- ($(#1,#2)+(0.4,0.6)$);
}
\newcommand{\myabovearrowred}[2] {
	\draw[->,draw=red] ($(#1,#2)+(0.5,0.35)$) -- ($(#1,#2)+(0.5,0.6)$);
}
\newcommand{\myrightabovearrowred}[2] {
	\draw[->,draw=red] ($(#1,#2)+(0.4,0.4)$) -- ($(#1,#2)+(0.6,0.6)$);
}
\newcommand{\myrightarrowred}[2] {
	\draw[->,draw=red] ($(#1,#2)+(0.32,0.5)$) -- ($(#1,#2)+(0.58,0.5)$);
}
\newcommand{\myrightbelowarrowred}[2] {
	\draw[->,draw=red] ($(#1,#2)+(0.4,0.6)$) -- ($(#1,#2)+(0.6,0.4)$);
}
\newcommand{\mybelowarrowred}[2] {
	\draw[->,draw=red] ($(#1,#2)+(0.5,0.6)$) -- ($(#1,#2)+(0.5,0.35)$);
}
\newcommand{\myleftbelowarrowred}[2] {
	\draw[->,draw=red] ($(#1,#2)+(0.6,0.6)$) -- ($(#1,#2)+(0.4,0.4)$);
}

\begin{document}

\begin{frame}
\begin{center}
	{Санкт-Петербургский государственный университет} \\
	\smallskip
	{математико-механический факультет}

	\includegraphics[width=3cm]{spbsu.png}\\[-1em]
	\vspace{0.5cm}

	{\large\textbf{Алгоритм поиска пути A*}} \\
	
	\vspace{0.3cm}

	{Презентация студента \textbf{212} группы} \\
	\smallskip
	{\textbf{Боровицкого Вячеслава Андреевича}}
	
	\vfill

	{Санкт-Петербург} \\
	{2013 год}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\textbf{Принимает}: \\
	\begin{itemize}
		\item Конечный взвешенный граф без петель и ребер с отрицательной величиной
		\item Допустимую эвристическую оценку
		\item $s$, $f$ - две произвольные точки графа.
	\end{itemize}

	\vfill

	\textbf{Возвращает}: \\
	\begin{itemize}
		\item Один из кратчайших путей из вершины $s$ в вершину $f$.
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
	\textbf{Временная сложность}: \\
	\begin{itemize}
		\item В худшем случае(при условии, что очередь с приоритетами реализована с помощью пирамиды Фибоначчи) - $O(VlgV + E)$ - как у алгоритма Дейкстры.
		\item На самом деле временная сложность зависит от используемой эвристики и обычно сильно уменьшается.
	\end{itemize}

	\vfill

	\textbf{Количество потребляемой памяти}: \\
	\begin{itemize}
		\item $O(V^2)$
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\textbf{Алгоритм и его различные модификации применяются в}: \\
	\begin{itemize}
		\item Компьютерных играх для нахождения кратчайшего пути юнита из точки $s$ в точку $f$ с учетом различных барьеров(гор, рек, других юнитов и т.п.).
		\item При анализе данных.
		\item В робототехнике.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
	\textbf{\large Демонстрация работы алгоритма(легенда)}: \\
	\vspace{0.5cm}
	\begin{itemize}
		\item Координаты клетки считаются от левого нижнего угла(с нуля). 
		\item Зеленая закрашенная клетка - стартовая вершина.
		\item Красная закрашенная клетка - финишная вершина.
		\item Клетка с зеленой границей находится в ``открытом списке''.
		\item Клетка с синей границей находится в ``закрытом списке''.
	\end{itemize}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
	\textbf{\large Демонстрация работы алгоритма(легенда)}: \\
	\vspace{0.5cm}
	\begin{itemize}
		\item В левом нижнем углу каждой затрагиваемой алгоритмом клетки пишется текущая длина пути($G$).
		\item В правом нижнем углу каждой затрагиваемой алгоритмом клетки пишется текущая оценка пути($H$).
		\item В левом верхнем углу каждой затрагиваемой алгоритмом клетки пишется их сумма пути($F = G + H$).
		\item Стрелочка указывает на предка клетки.
	\end{itemize}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
	\textbf{\large Демонстрация работы алгоритма}: \\
	\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}
	\draw (0,0) grid +(7,5);
	\draw [fill=green] (1,2) rectangle (2,3); % Start
	\draw [fill=red] (5,2) rectangle (6,3); % Finish
	\node [align=left,above right] at (1,2) {\tiny 0}; % Distance
	\node [align=right,above left] at (2,2) {\tiny 0}; % Heuristic
	\node [align=left,below right] at (1,3) {\tiny 0}; % Estimate

	\draw [fill=gray,semithick] (3,1) rectangle (4,2); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,2) rectangle (4,3); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,3) rectangle (4,4); % Barriers
\end{tikzpicture}
	\\
	\vspace{0.5cm}
	На первом шаге добавляем в ``открытый список'' стартовую вершину, ее $F = G = H = 0$.
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
	\textbf{\large Демонстрация работы алгоритма}: \\
	\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}
	\draw (0,0) grid +(7,5);
	\draw [fill=green] (1,2) rectangle (2,3); % Start
	\draw [fill=red] (5,2) rectangle (6,3); % Finish
	\node [align=left,above right] at (1,2) {\tiny 0}; % Distance
	\node [align=right,above left] at (2,2) {\tiny 0}; % Heuristic
	\node [align=left,below right] at (1,3) {\tiny 0}; % Estimate
	\draw [draw=green, thick] (0,1) grid +(3,3);
	\captcell{2}{2}{10}{30}
	\myleftarrow{2}{2}
	\captcell{2}{1}{14}{40}
	\myleftabovearrow{2}{1}
	\captcell{1}{1}{10}{50}
	\myabovearrow{1}{1}
	\captcell{0}{1}{14}{60}
	\myrightabovearrow{0}{1}
	\captcell{0}{2}{10}{50}
	\myrightarrow{0}{2}
	\captcell{0}{3}{14}{60}
	\myrightbelowarrow{0}{3}
	\captcell{1}{3}{10}{50}
	\mybelowarrow{1}{3}
	\captcell{2}{3}{14}{40}
	\myleftbelowarrow{2}{3}

	\draw [draw=blue!60, thick] (1,2) rectangle (2,3); % Cur vert

	\draw [fill=gray,semithick] (3,1) rectangle (4,2); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,2) rectangle (4,3); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,3) rectangle (4,4); % Barriers
\end{tikzpicture}
	\vspace{0.5cm}
	\\
	Вынимаем минимум из ``открытого списка'' - это наша стартовая вершина. Перебираем всех ее соседей, вычисляем для них $F$,$G$,$H$ и устанавливаем стартовую вершину как их предка.
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{center}
	\textbf{\large Демонстрация работы алгоритма}: \\
	\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}
	\draw (0,0) grid +(7,5);
	\draw [fill=green] (1,2) rectangle (2,3); % Start
	\draw [fill=red] (5,2) rectangle (6,3); % Finish
	\node [align=left,above right] at (1,2) {\tiny 0}; % Distance
	\node [align=right,above left] at (2,2) {\tiny 0}; % Heuristic
	\node [align=left,below right] at (1,3) {\tiny 0}; % Estimate
	\draw [draw=green, thick] (0,1) grid +(3,3);
	\captcell{2}{2}{10}{30}
	\myleftarrow{2}{2}
	\captcell{2}{1}{14}{40}
	\myleftabovearrow{2}{1}
	\captcell{1}{1}{10}{50}
	\myabovearrow{1}{1}
	\captcell{0}{1}{14}{60}
	\myrightabovearrow{0}{1}
	\captcell{0}{2}{10}{50}
	\myrightarrow{0}{2}
	\captcell{0}{3}{14}{60}
	\myrightbelowarrow{0}{3}
	\captcell{1}{3}{10}{50}
	\mybelowarrow{1}{3}
	\captcell{2}{3}{14}{40}
	\myleftbelowarrow{2}{3}

	% new

	\draw [draw=green, thick] (1,0) grid +(2,1);
	\captcell{2}{0}{24}{50}
	\myabovearrow{2}{0}
	\captcell{1}{0}{28}{60}
	\myrightabovearrow{1}{0}

	\draw [draw=blue!60, thick] (1,2) rectangle (2,3); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (2,2) rectangle (3,3); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (2,1) rectangle (3,2); % Closed set

	\draw [fill=gray,semithick] (3,1) rectangle (4,2); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,2) rectangle (4,3); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,3) rectangle (4,4); % Barriers
\end{tikzpicture}
	\vspace{0.5cm}
	\\
	Продолжаем процесс(один шаг пропущен). Вынимаем минимум из ``открытого списка'', для вершин уже находящихся в нем пробуем ``ослабить путь'' через данную вершину. На данном шаге это невозможно.
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{center}
	\textbf{\large Демонстрация работы алгоритма}: \\
	\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}
	\draw (0,0) grid +(7,5);
	\draw [fill=green] (1,2) rectangle (2,3); % Start
	\draw [fill=red] (5,2) rectangle (6,3); % Finish
	\node [align=left,above right] at (1,2) {\tiny 0}; % Distance
	\node [align=right,above left] at (2,2) {\tiny 0}; % Heuristic
	\node [align=left,below right] at (1,3) {\tiny 0}; % Estimate
	\draw [draw=green, thick] (0,1) grid +(3,3);
	\captcell{2}{2}{10}{30}
	\myleftarrow{2}{2}
	\captcell{2}{1}{14}{40}
	\myleftabovearrow{2}{1}
	\captcell{1}{1}{10}{50}
	\myabovearrow{1}{1}
	\captcell{0}{1}{14}{60}
	\myrightabovearrow{0}{1}
	\captcell{0}{2}{10}{50}
	\myrightarrow{0}{2}
	\captcell{0}{3}{14}{60}
	\myrightbelowarrow{0}{3}
	\captcell{1}{3}{10}{50}
	\mybelowarrow{1}{3}
	\captcell{2}{3}{14}{40}
	\myleftbelowarrow{2}{3}

	\draw [draw=green, thick] (1,0) grid +(2,1);
	\captcell{2}{0}{24}{50}
	\myabovearrow{2}{0}
	%\captcell{1}{0}{24}{50} % Changed on this step
	%\myrightabovearrow{1}{0} % Changed on this step

	\draw [draw=blue!60, thick] (1,2) rectangle (2,3); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (2,2) rectangle (3,3); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (2,1) rectangle (3,2); % Closed set

	% new
	\draw [draw=green, thick] (0,0) grid +(1,1);

	\captcell{1}{0}{20}{60}
	\draw[->, draw=red] ($(1,0)+(0.5,0.35)$) -- ($(1,0)+(0.5,0.6)$);
	%\myabovearrow{1}{0} % Replaced by red arrow.
	\captcell{0}{0}{24}{70}
	\myrightabovearrow{0}{0}

	\draw [draw=blue!60, thick] (1,1) rectangle (2,2); % Closed set

	\draw [fill=gray,semithick] (3,1) rectangle (4,2); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,2) rectangle (4,3); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,3) rectangle (4,4); % Barriers
\end{tikzpicture}
	\vspace{0.5cm}
	\\
	Здесь наглядно показан процесс ``ослабления пути''. Заметьте, что $G$ и $F$ клетки $(1,0)$, отмеченной красным, а также ее предок изменились.
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{center}
	\textbf{\large Демонстрация работы алгоритма}: \\
	\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}
	\draw (0,0) grid +(7,5);
	\draw [fill=green] (1,2) rectangle (2,3); % Start
	\draw [fill=red] (5,2) rectangle (6,3); % Finish
	\node [align=left,above right] at (1,2) {\tiny 0}; % Distance
	\node [align=right,above left] at (2,2) {\tiny 0}; % Heuristic
	\node [align=left,below right] at (1,3) {\tiny 0}; % Estimate
	\draw [draw=green, thick] (0,1) grid +(3,3);
	\captcell{2}{2}{10}{30}
	\myleftarrow{2}{2}
	\captcell{2}{1}{14}{40}
	\myleftabovearrowred{2}{1} % now red
	\captcell{1}{1}{10}{50}
	\myabovearrow{1}{1}
	\captcell{0}{1}{14}{60}
	\myrightabovearrow{0}{1}
	\captcell{0}{2}{10}{50}
	\myrightarrow{0}{2}
	\captcell{0}{3}{14}{60}
	\myrightbelowarrow{0}{3}
	\captcell{1}{3}{10}{50}
	\mybelowarrow{1}{3}
	\captcell{2}{3}{14}{40}
	\myleftbelowarrow{2}{3}

	\draw [draw=green, thick] (1,0) grid +(2,1);
	\captcell{2}{0}{24}{50}
	\myabovearrowred{2}{0} % now red
	%\captcell{1}{0}{24}{50} % Changed on this step
	%\myrightabovearrow{1}{0} % Changed on this step

	\draw [draw=blue!60, thick] (1,2) rectangle (2,3); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (2,2) rectangle (3,3); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (2,1) rectangle (3,2); % Closed set

	\draw [draw=green, thick] (0,0) grid +(1,1);

	\captcell{1}{0}{20}{60}
	\myabovearrow{1}{0}
	\captcell{0}{0}{24}{70}
	\myrightabovearrow{0}{0}

	\draw [draw=blue!60, thick] (1,1) rectangle (2,2); % Closed set

	% new

	\draw [draw=green, thick] (4,0) grid +(3,2);
	\draw [draw=green, thick] (3,0) grid +(1,1);
	\draw [draw=green, thick] (4,2) grid +(1,1);
	\draw [draw=green, thick] (6,2) grid +(1,1);
	\draw [draw=green, thick] (0,4) grid +(4,1);

	\captcell{0}{4}{24}{70}
	\myrightbelowarrow{0}{4}
	\captcell{1}{4}{20}{60}
	\mybelowarrow{1}{4}
	\captcell{2}{4}{24}{50}
	\mybelowarrow{2}{4}
	\captcell{3}{4}{34}{40}
	\myleftarrow{3}{4}

	\captcell{3}{0}{34}{40}
	\myleftarrowred{3}{0} % red
	\captcell{4}{0}{44}{30}
	\myleftarrowred{4}{0} % red
	\captcell{5}{0}{54}{20}
	\myleftarrow{5}{0}
	\captcell{6}{0}{72}{30}
	\myleftabovearrow{6}{0}

	\captcell{4}{1}{54}{20}
	\mybelowarrow{4}{1}
	\captcell{5}{1}{58}{10}
	\myleftbelowarrowred{5}{1} % red
	\captcell{6}{1}{58}{20}
	\myleftarrow{6}{1}

	\captcell{4}{2}{72}{10}
	\myrightbelowarrow{4}{2}
	\captcell{6}{2}{72}{10}
	\myleftbelowarrow{6}{2}

	\draw [draw=blue!60, thick] (2,0) rectangle +(1,1); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (3,0) rectangle +(1,1); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (4,0) rectangle +(1,1); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (5,1) rectangle +(1,1); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (0,1) rectangle +(1,1); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (0,2) rectangle +(1,1); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (0,3) rectangle +(1,1); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (1,3) rectangle +(1,1); % Closed set
	\draw [draw=blue!60, thick] (2,3) rectangle +(1,1); % Closed set

	\draw [fill=red] (5,2) rectangle (6,3); % Finish

	\draw [fill=gray,semithick] (3,1) rectangle (4,2); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,2) rectangle (4,3); % Barriers
	\draw [fill=gray,semithick] (3,3) rectangle (4,4); % Barriers
\end{tikzpicture}
	\vspace{0.5cm}
	\\
	Здесь приведен итог работы алгоритма. Красными стрелочками отмечен искомый кратчайший путь.
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
